測試Alpha Go係咪真係咁屈機嘅方法

依家講到個AI咁神
如果喺個棋盤上面
打橫 打棟都多加一行 或者幾行
喺開局之前先入呢個規則嘅code
同埋話俾柯潔知
睇下Alpha Go Zero可唔可以靈活變通
有冇得諗？

如果規則變左小小
但係AI要run多40日先可以到達柯潔Level
咁就證明AI嘅學習能力同效率雖然高
但係同人類嘅智慧始終差一班

up乜9

如果alpha go咁都唔識就唔配做ai啦

1乘1如果我先手係咪嬴硬

難講
Alpha Go嘅最原始指令 係針對19x19行嘅棋盤
無啦啦加多行
對AI嘅結果可以係：多一行 用返原本嘅方法落子
又有可能係：規則唔同晒 要重新學習 變左隻新game

感覺就好似你玩鋤大Dee 轉去玩鬥地主
但係對AI黎講 可能等於由鋤大Dee變左打麻雀
雖然佢只要三日就可以屌大全世界嘅麻雀高手
但係佢始終唔識將佢嘅經驗轉化

加線只係加組合數，只要仲係基本圍棋rule 玩法變極對電腦黎講好有限，佢可能run多一陣，人要適應仲唔抵玩。

冇嫁啦圍棋公認最難，反而我想知如果有對賭嗰啲玩心理佢得唔得，純粹係數學就應該掌握唔晒

柒少陣好冇
10^600個組合 就算0.000001秒一局
一年都係少過3^10秒
更何況一萬先可以自己對戰500萬局
你要祝晒呢啲組合要幾多年？
佢依家根本連19x19嘅組合都未祝晒

Alpha go zero 用40日追過人類幾千年對圍棋嘅認識
你覺得加多行 人類會着數啲

知唔知咩係AI 人工架

你set做隨棋盤大小計算 唔係跟棋譜
佢19x19x19 3d棋盤都捉到出黎俾你啦

學新野可能第一舖輸俾人 但佢學三日就屌打全人
到底邊個係垃圾 三日就輸9哂 仲話自己識將經驗轉化 根本個轉化過程同電腦比慢過龜

試下一齊學捉19x19x19 棋盤睇下邊個上手快啲

講緊新規則第一局

學習由18x18去19x19嘅分別套用係20x20到

其實你講嘅嘢就係我想講嘅嘢
咁人類都係第一次用新規則嘅時候 點解可以贏
AI輸喺邊 解決左呢個問題咪可以更完善呢個系統囉
其實AI嘅學習能力快已經係事實
冇必要拗
我想講嘅係 AI嘅智慧同人類嘅智慧
係有好大分別
而唔係想話人類嘅智慧仍然高於AI

勁既地方唔只係個運算速度 最重要係個algorithm

一定會贏個棋局 根本冇必要捉落去 點解要捉哂啲組合

冇人知佢個code係點寫
可能淨係俾左個19x19嘅條件俾佢
而佢亦冇考慮過只有18x18係點玩
好似我上面咁講 佢或者會變左第二隻game

屌 文盲就咪撚出聲獻醜啦 屌你老母 睇清楚樓豬問咩好冇

汝母女人也

我只想知 點樣祝到10000x10000

讀多少少數學再出嚟獻醜好冇

俾唔俾改code 先

樓主講既野我同意wo

簡單d 講，電腦而加計100條呢類16304058x1948839 既數一定快過人類好多

但電腦都係做唔到證明數學定理既logic 思考

冇錯你教佢捉象棋圍棋佢係可以好快變成呢隻棋既無敵手

但始終係智慧上，人類個腦係可以高階咁學識好多抽象運作，而唔係呢d 死板既運算

汝母女人也[/quote]

咁如果Ai贏到人類呢？ 你覺得佢嘅研究團隊會點樣分析？其實呢個比賽係有意義嘅 咁當然 佢哋已經搵人類做過都唔出奇

時間問題

點解樓主覺得改變個棋盤, 只係會對AI有影響, 但對柯潔嘅影響會細啲?或者點解會覺得AI學習應對新棋盤嘅速度會有可能慢過人類??

未請教？

要追溯番電路板本身既design 唔係要進行思考 而行進行計算

科學論證從來都係要有個hypothesis 然後去做實驗 咁我嘅假設就係人類可以更強快速適應呢個轉變 邏輯上冇問題㗎 所以咪要再都一次囉

睇下Nature篇文，睇下個algorithm個input係咩再討論

the algorithm learned for a while from how humans played the game, and then started to play itself to refine those skills.

佢refine嘅skills可以係淨係針對19x19嘅棋盤而唔需要考慮20x20 因為係最efficient

最原始嘅input係人類嘅hints 教佢點行
Zero就係佢自己先random玩幾千次 跟住慢慢學識

Our program, AlphaGo Zero, differs from AlphaGo Fan and AlphaGo Lee12 in several important aspects. First and foremost, it is trained solely by self-play reinforcement learning, starting from random play, without any supervision or use of human data. Second, it uses only the black and white stones from the board as input features. Third, it uses a single neural network, rather than separate policy and value networks. Finally, it uses a simpler tree search that relies upon this single neural network to evaluate positions and sample moves, without performing any Monte Carlo rollouts. To achieve these results, we introduce a new reinforcement learning algorithm that incorporates lookahead search inside the training loop, resulting in rapid improvement and precise and stable learning. Further technical differences in the search algorithm, training procedure and network architecture are described in Methods.

只係input黑白子既位置，19x19 同 20x20 分別對佢來講分別不大，多數捉一舗都唔會用盡成個棋盤啦

好似你日日浸喺度咩

Second, it uses only the black and white stones from the board as input features.

咁佢建立規則嘅時候 點都有code係講19x19
你話分別不大 都係由人類角度嘅判斷

何況當去到Zero呢個version
研究團隊都話唔應該用人類嘅觀點去判斷佢嘅舉動
我覺得可唔可以將19x19嘅經驗轉換去20x20
要個AI話俾我地知

佢係sai

好多人都唔明白個問題嘅核心
不如換個講法：

「如果Alpha Go Zero可以用19x19圍棋嘅經驗同技術
喺23x23棋盤上面屌打柯潔
佢就真係好屈機」

其實一直冇話人工智能定係人類勁啲
純粹想睇下佢可唔可以完全好似人類咁學野

例如你學識講「屌你」理解左之後你可以疊加啲意思上去 例如「屌你老母」而唔需要重新理解「屌你老母」

你亦都只不過係一個自視過高嘅on9仔
滿口屎尿屁 根本冇內容
你除左識喺度打字 識條撚咩
出到街實係啲聲又唔敢出
體質係啲俾人一拳一個嘅垃圾

唔識AI又出黎柒
alpha go係唔會計哂所有可能性
唔係象棋果種普通program

不過樓主把口真係好撚勁
都係笠定水先
我錯

叫樓主睇paper又唔睇，佢明AlphaGo點work就唔會問呢啲問題啦

走啦弱智仔 唉

點解唔開係學術台

你不如話呀法狗唔識捉飛行棋

雖然你畀上面啲人係咁屌

但係諗落其實你講得幾有道理， 喺固定嘅規則底下佢天下無敵， 但係當你改咗少少規則佢就要重新計算過， 喺呢個情況下人要贏到佢就容易好多

要咁嘅話
不如寫個剩係識return random coordinates 嘅program
跟住叫小學生同個垃圾program 捉圍棋

你咁樣講並唔正確， 雖然佢係可以運用深度神經元網絡同埋 mento Carlo simulation 去縮窄尋找最佳步法嘅可能範圍。 但如果有啲遊戲規則改變咗， program之前學嘅嘢就會唔適用， 亦即係話， 當你改變咗規則嘅第一盤佢可能接近完全唔識玩。 當然要視乎改變規則嘅大小， 如果你喺圍棋導加一行， 對AI 會有負面嘅影響， 但係影響唔會太大。